<resources>
    <string name="app_name">My App Projcet</string>
    <string name="t1">ชื่อสามัญ Siamese fighting fish\n

ลักษณะเด่น\n
ส่วนหัวและลำตัว ควรจะมีสีเทาถึงสีดำ (ลักษณะเด่น)  ลำตัวทรงกระบอก หรือแบนข้างเล็กน้อย
    แก้มและเกล็ด แก้มควรจะมีขีดสีแดงหรือสีส้มหรือสีเงิน 1-2 ขีด (ลักษณะเด่น) สีของเกล็ดส่วนบนลำตัวมีสีเขียวหรือฟ้า หรือเกล็ดไม่มีสีหรือมีจุดสีเขียวหรือสีฟ้าขึ้นประปรายบริเวณหลังจำนวนน้อยถือว่าเป็นลักษณะเด่น
    ครีบหลังหรือกระโดง มีก้านครีบเดี่ยว พื้นเนื้อ (เยื่อครีบ) มีพื้นสีเขียวหรือฟ้า และมีลาย อาจพบปลายครีบมีสีแดง
    ครีบก้นหรือชายน้ำ มีเส้นก้านครีบเดี่ยว (ไม่แตกสอง) พื้นเนื้อเป็นโทนสีแดง มีสีเขียวหรือฟ้าขึ้นแซมปลายขอบของครีบ ส่วนปลายชายน้ำ(ชายธง) ควรมีสีแดงตลอดเส้น
    ครีบท้องหรือตะเกียบ ก้านครีบเดี่ยว (ไม่แตกสอง) ก้านหน้าตะเกียบสีดำ ตะเกียบมีสีแดง ปลายก้านสีขาว
    ครีบหาง ก้านครีบแตกสองเท่านั้น พื้นและก้านมีสีแดง ขอบหางมีสีดำ ระหว่างก้านครีบมีเส้นสีเขียวหรือฟ้าแซม ลากจากโคนหางไม่ถึงสุดปลายหางถือเป็นลักษณะเด่น\n
ถิ่นที่อยู่อาศัย\n
แพร่กระจายพันธุ์อยู่ในทุกภาคของประเทศไทย  ยกเว้นภาคตะวันออกเฉียงเหนือ  ภาคกลางพบทั่วไป  ภาคใต้ตั้งแต่กรุงเทพฯ ลงไปจนถึงจังหวัดชุมพรและระนอง  ภาคเหนือพบตั้งแต่กรุงเทพฯ ขึ้นไปถึงจังหวัดเชียงราย  ภาคตะวันออกพบตั้งแต่กรุงเทพฯ  ชลบุรี  ระยอง  และตราด  พบอาศัยอยู่ตามห้วย หนอง คลอง บึง ที่มีน้ำนิ่ง หรือมีน้ำไหลเอื่อยๆ</string>


    <string name="t2">ชื่อสามัญ Emerald betta, Blue betta, Mekong fighting fish\n

ลักษณะเด่น\n
ส่วนหัวและลำตัว สันหัวเป็นเขม่าดำ  สีของเกล็ดมีสีเขียววาวขึ้น บริเวณแผ่นปิดเหงือก (แก้ม) ลำตัวทรงกระบอกเรียวยาวกว่าชนิดอื่น (ในกลุ่มก่อหวอด)
แก้มและเกล็ด เกล็ดเรียงแน่นเป็นระเบียบตลอดทั้งลำตัว สีของเกล็ดเป็นโทนสีเขียวถือว่าเป็นลักษณะเด่น
ครีบหลังหรือกระโดง มีก้านครีบเดี่ยว ก้านครีบมีโทนสีน้ำตาลถึงดำ เยื่อครีบมีพื้นสีเขียวหรือฟ้า มีลายสีดำ
ครีบก้นหรือชายน้ำ ก้านครีบเดี่ยว พื้นเนื้อและก้านครีบมีโทนสีแดง มีแถบสีเขียวหรือฟ้าแซมระหว่างก้านครีบจากโคนถึงปลายในแต่ละเส้น
ครีบท้องหรือตะเกียบ เป็นครีบคู่ต้องยาวเรียว มีโทนสีแดง ก้านครีบเส้นแรกมีสีดำ หรือสีน้ำตาลแดง หรือสีขาวสะท้อนสีฟ้า ปลายตะเกียบต้องมีสีขาวและไม่แตก
ครีบหาง ก้านครีบแตกสองเท่านั้น  พื้นเนื้อและก้านครีบเป็นสีแดง มีแถบสีเขียวหรือฟ้าแซมระหว่างก้านครีบลากจากโคนก้านไปจนสุดปลายก้านหางของแต่ละเส้น และในระหว่างปลายก้านครีบหางที่แตกสองจะมีสีเขียวถึงฟ้าแซมทุกช่อง\n
ถิ่นที่อยู่อาศัย \n
แพร่กระจายอยู่ในเขตภาคอีสานของประเทศไทยและประเทศลาว  พบอาศัยที่ราบตามทุ่งนา  ปลักควาย  หนองน้ำ  บึง  ที่มีน้ำนิ่งหรือไหลเอื่อยๆและบนเขาสูงจากระดดับน้ำทะเลถึง 800 เมตร  ปลากัดทุ่งอีสานที่ในตลาดปลาสวยงามเรียกกันว่า ปลากีตาร์ เพราะเวลาพองใส่กัน  ปลาจะกระดิกตะเกียบ (Pelvic fins) เหมือนกับคนกำลังเล่นกีต้าร์  ปลากัดกีต้าร์ที่ได้รับความนิยมจะมีจุดประตามครีบต่างๆ  พื้นหางมีลายเส้นสีแดงออกดำ  รอบวงหางคล้ายเส้นใยแมงมุม เรียกกันว่า “ปลากัดหางลาย” ซึ่งพบบริเวณบึงโขงหลง  จังหวัดบึงกาฬ
</string>

    <string name="t3">ชื่อสามัญ Peaceful betta, Malay fighting fish \n
ลักษณะเด่น \n
ส่วนหัวและลำตัว สันหัวเป็นเขม่าดำ  ที่แก้มมีขีดสีเขียวถึงฟ้าสองขีด ซึ่งบางตัวอาจมีสีเขียวเคลือบเต็มแก้ม ลำตัวทรงกระบอก
แก้มและเกล็ด เกล็ดมีสีเขียวถึงฟ้าเข้ม ขึ้นเรียงเต็มตัวหรือขึ้นประปรายก็ได้แล้วแต่ลักษณะเฉพาะแหล่งนั้นๆ  แต่ถ้าสีของเกล็ดขึ้นเรียงกันเป็นแถวชัดเจนถือเป็นลักษณะเด่น
ครีบหลังหรือกระโดง มีก้านครีบเดี่ยว พื้นเนื้อ (เยื่อครีบ) มีสีเขียวหรือฟ้า มีลายสีดำก้านครีบโทนสีน้ำตาลแดงถึงดำ อาจพบปลายกระโดงมีสีแดงซึ่งถือว่าไม่ใช่ลักษณะเด่น
ครีบก้นหรือชายน้ำ พื้นเนื้อและก้านครีบเป็นสีแดง ระหว่างทุกก้านมีสีเขียวหรือฟ้าขึ้นแซม (เส้นสีเขียวหรือฟ้านี้จะขึ้นระหว่างปลายก้านจนถึงโคนก้านหรือไม่ถึงก็ได้ แต่ถ้าถึงโคนถือว่าเป็นลักษณะเด่น) จุดเด่นที่สำคัญคือ ปลายชายน้ำของครีบก้น (ชายธง) ต้องมีสีแดงคล้ายรูปหยดน้ำ หรือรูปปลายหอก
ครีบท้องหรือตะเกียบ ก้านครีบเดี่ยวเป็นครีบคู่ ก้านครีบเส้นแรกมีสีดำ พื้นตะเกียบมีสีแดง ปลายตะเกียบสีขาวและไม่แตก
ครีบหาง รูปทรงของครีบเป็นทรงพัด  สีพื้นหางและก้านครีบเป็นสีแดงเข้ม ปลายก้านครีบแตกสองเท่านั้น ระหว่างก้านครีบมีเส้นสีเขียวหรือฟ้าแซม ลากจากโคนหางไม่ถึงสุดปลายหางถือเป็นลักษณะเด่น ปลายหางมีสีแดง รูปทรงคล้ายพระจันทร์เสี้ยว หรือมักเรียกกันว่า “วงพระจันทร์” ถ้าวงพระจันทร์มีขนาด 1 ใน 3 ส่วนของครีบหางถือว่าเป็นลักษณะเด่น \n
ถิ่นที่อยู่อาศัย \n
พบตั้งแต่จังหวัดสุราษฏร์ธานีลงไปจนสุดชายแดนภาคใต้และแพร่กระจายไปถึงประเทศมาเลเซีย  และมีรายงานการสำรวจว่าพบเจอในประเทศอินโดนีเวียและเวียดนามด้วย  พบอาศัยตามทุ่งนา  หนองน้ำ  ที่มีน้ำนิ่งหรือคลองที่มีน้ำไหลเอื่อยๆ</string>


    <string name="t4">ชื่อสามัญ Mahachai betta\n

ลักษณะเด่น \n
ส่วนหัวและลำตัว สันหัวเป็นเขม่าดำ  แก้มมีขีดสีเขียวหรือฟ้าแวววาว 2 ขีด บางตัวพบมีสีแก้มเคลือบเขียวไปถึงคาง ลำตัวทรงกระบอกยาวและแบนข้างเล็กน้อย
แก้มเกล็ดและเหงือก พื้นผิวที่ลำตัวมีสีน้ำตาลแดงถึงดำ สีของเกล็ดมีสีเขียวถึงฟ้าแวววาวเรียงเป็นระเบียบเป็นแนวคล้ายแถวเมล็ดข้าวโพดบนฝัก เวลาที่กระพุ้งแก้มเปิดจะเห็นแผ่นปิดเหงือกชั้นในมีสีน้ำตาลแดงถึงดำ ซึ่งในปลากัดชนิดอื่นจะมีแผ่นปิดเหงือกชั้นในสีแดงสดถึงแดงเข้มเลือดหมู
ครีบหลังหรือกระโดง ก้านครีบแตก 1 ถึง 2 (ถ้าแตก 1 ถือว่าเป็นลักษณะเด่น) ก้านครีบสีน้ำตาลถึงดำ เยื่อครีบมีพื้นสีเขียวหรือฟ้า ลายสีดำ
ครีบก้นหรือชายน้ำ มีก้านครีบเดี่ยว พื้นเนื้อและก้านครีบมีโทนสีน้ำตาลแดงถึงดำ มีแถบสีเขียวหรือฟ้าแซมจากโคนถึงปลายระหว่างก้านครีบของแต่ละเส้น
ครีบท้องหรือตะเกียบ เป็นครีบคู่ พื้นตะเกียบเป็นโทนสีน้ำตาลแดงถึงดำ  ก้านครีบเส้นแรกมีสีเขียวถึงฟ้า ปลายตะเกียบสีขาวและไม่แตก
ครีบหาง รูปทรงของครีบเป็นทรงพัด หรือทรงใบโพธิ์ ก้านครีบมีทั้งแตก 2 ถึง 4 (ถ้าแตก 2 ถือเป็นลักษณะเด่น) พื้นเนื้อและก้านครีบโทนสีน้ำตาลแดงถึงดำ มีแถบสีเขียวหรือฟ้าแซมระหว่างก้านครีบลากจากโคนก้านไปจนสุดปลายก้านหางของแต่ละเส้น และในระหว่างปลายก้านครีบหางที่แตกสองจะมีสีเขียวถึงฟ้าแซมทุกช่อง\n
ถิ่นที่อยู่อาศัย \n
แพร่กระจายพันธุ์อยู่ในพื้นที่แคบๆในเขตจังหวัดสมุทรสาคร  สมุทรสงคราม  สมุทรปราการ  และในเขตบางขุนเทียนของกรุงเทพฯเท่านั้น  ปัจจุบันพบเฉพาะจังหวัดสมุทรสาครและเขตติดต่อ  พบอาศัยในแหล่งน้ำจืดที่มีน้ำเค็มเข้ามาปนเล็กน้อย  มักพบอาศัยในป่าจาก  ช่วงที่น้ำลดมักจะอาศัยอยู่ในน้ำที่ขังอยู่ตามใบจาก </string>


    <string name="t5">ชื่อสามัญ  Kabinburi  betta, Black imbellis \n
ลักษณะเด่น\n
ส่วนหัวและลำตัว สันหัวเป็นเขม่าดำ  ที่แก้มมีจุดหรือขีดสีแดง 1-2 ขีดหรือไม่มีก็ได้ ลำตัวทรงกระบอก
แก้มเกล็ดและเหงือก เกล็ดมีสีเขียวถึงฟ้าเข้ม ขึ้นเรียงเต็มตัวหรือขึ้นประปรายก็ได้ แล้วแต่ลักษณะเฉพาะแหล่งนั้นๆ แต่ถ้าสีของเกล็ดขึ้นเรียงกันเป็นแถวชัดเจนถือเป็นลักษณะเด่น
ครีบหลังหรือกระโดง มีก้านครีบเดี่ยว ก้านครีบมีโทนสีน้ำตาลถึงดำ เยื่อครีบมีพื้นสีเขียวหรือฟ้า ลายสีดำ อาจพบปลายครีบมีสีแดง
ครีบก้นหรือชายน้ำ พื้นเนื้อและก้านครีบเป็นสีแดงระหว่างทุกก้านมีสีเขียวหรือฟ้าขึ้นแซม (เส้นสีเขียวหรือฟ้านี้จะขึ้นระหว่างปลายก้านจนถึงโคนก้านหรือไม่ถึงก็ได้ แต่ถ้าถึงโคนถือว่าเป็นลักษณะเด่น) จุดเด่นที่สำคัญคือ ปลายชายน้ำของครีบก้น (ชายธง) ต้องมีสีแดงคล้ายรูปหยดน้ำ หรือรูปปลายหอก
ครีบท้องหรือตะเกียบ ก้านครีบเดี่ยวเป็นครีบคู่ ก้านครีบเส้นแรกมีสีดำ พื้นตะเกียบมีสีแดง ปลายตะเกียบสีขาวและไม่แตก
ครีบหาง รูปทรงของครีบเป็นทรงพัด สีพื้นหางและก้านครีบเป็นสีแดงเข้ม ปลายก้านครีบแตก 2 เท่านั้น ระหว่างก้านครีบมีเส้นสีเขียวหรือฟ้าแซม ลากจากโคนหางไม่ถึงสุดปลายหางถือเป็นลักษณะเด่น ปลายหางมีสีแดงรูปทรงคล้ายพระจันทร์เสี้ยว หรือมักเรียกกันว่า “วงพระจันทร์” ถ้าวงพระจันทร์มีขนาด 1 ใน 3 ส่วนของครีบหางถือว่าเป็นลักษณะเด่น\n
ถิ่นที่อยู่อาศัย\n
แพร่กระจายพันธุ์ในภาคตะวันออกของไทย  ได้แก่  ฉะเชิงเทรา  สระแก้ว  ปราจีนบุรี  และบางส่วนของชลบุรี  รวมทั้งพบกระจายพันธุ์ในพื้นที่บางส่วนของกัมพูชาและตอนใต้ของประเทศเวียดนาม  พบอาศัยตามทุ่งนา  หนองน้ำ  ที่มีน้ำนิ่งหรือคลองที่มีน้ำไหลเอื่อยๆ\n </string>


    <string name="tt1">ลักษณะเด่น \n
ปลากัดอมไข่ภาคตะวันออกหรือเรียกอีกชื่อว่าปลากัดหัวโม่งจันทบุรี ตัวโต ปลายปากแหลม ครีบทุกครีบใสโปร่งแสง ลำตัวสีเขียวอ่อน มีแถบสีดำพาดตามความยาวลำตัว 3 แถบ ตากลมโตสีเหลือง มีขนาดโตเต็มที่ประมาณ 10 เซนติเมตร ปลาตัวผู้เครื่องครีบทุกครีบและแหลมยาวกว่าตัวเมีย ตัวเมียไม่มีจุดไข่นำเหมือนปลากัดประเภทก่อหวอด\n
ถิ่นที่อยู่อาศัย\n
พบกระจายโดยทั่วไป ในประเทศไทยบริเวณลำธารน้ำตกแถบภาคตะวันออก โดยสภาพของน้ำที่พบจะมีค่าความเป็นกรด-ด่าง (pH) ประมาณ 7-7.5 นอกจากนั้นยังพบได้ในแหล่งน้ำสภาพเดียวกันของประเทศกัมพูชา เป็นปลาที่ไม่มีพฤติกรรมดุร้าย ก้าวร้าวเหมือนปลากัดจำพวกก่อหวอด จึงสามารถเลี้ยงรวมกันได้หลายตัว ปัจจุบัน สามารถเพาะขยายพันธุ์ได้แล้วในที่เลี้ยง

</string>


    <string name="tt2">
ลักษณะเด่น \n
ปลากัดอมไข่ภาคใต้หรือเรียกอีกชื่อว่าปลากัดอมไข่กระบี่ ปลาตัวผู้มีสีสันสวยงาม ครีบหลัง ครีบท้อง และครีบหางสีแดง ครีบท้องจะมีริมสีน้ำเงิน ปลาตัวเมียมีขนาดเล็กกว่า หัวแหลมกว่า และสีสันไม่สวยงามเท่าตัวผู้ขนาดโตเต็มที่ประมาณ 8 เซนติเมตร\n
ถิ่นที่อยู่อาศัย \n
เป็นปลาที่พบเฉพาะกอหญ้าริมลำธารที่น้ำไหลเอื่อย ๆ ซึ่งเป็นลำธารที่ไหลมาจากภูเขาหินปูนที่น้ำมีความกระด้างและมีค่าความเป็นกรดเป็นด่าง (pH) ประมาณ 7.5–8.5 มีแคลเซียมคาร์บอเนตละลายสูง ในเขตจังหวัดกระบี่และจังหวัดใกล้เคียงเท่านั้น จัดเป็นปลาที่พบได้น้อยและถูกคุกคามถิ่นที่อยู่อาศัย แต่ปัจจุบัน สามารถเพาะขยายพันธุ์ได้แล้วในที่เลี้ยงโดยมนุษย์
</string>


    <string name="tt3">
ลักษณะเด่น \n
ปลากัดอมไข่น้ำแดงหรือป่าพรุ หรือปลากัดช้าง หรือปลากัดน้ำแดง มีรูปร่างป้อมสั้น ครีบหลังยาว ครีบท้องเป็นเส้นยาว ครีบก้นยาว ปลายครีบเรียวยาว ครีบหางค่อนข้างใหญ่ หัวโต ปากกว้าง เกล็ดใหญ่ ส่วนหัวละลำตัวมีสีน้ำตาลอ่อนหรือสีน้ำตาลแดง มีลายใต้คางซึ่งมีลักษณะเหมือนสัญลักษณ์พาย (π) อันเป็นที่มาของชื่อวิทยาศาสตร์ ใต้ขอบตาเป็นสีส้มเข้มในตัวผู้ ครีบสีจางมีเหลือบสีเขียวอ่อน ปากสีคล้ำ มีรอยสีคล้ำเป็นรูปโค้งและมีแถบ 2 แถบติดกันที่ใต้คางและริมฝีปากล่าง\n
ถิ่นที่อยู่อาศัย\n
นับเป็นหนึ่งในปลากัดอมไข่ ที่พบได้ในประเทศไทย จัดเป็นชนิดที่ใหญ่ที่สุด โดยสามารถโตเต็มที่ได้ถึง 12 เซนติเมตร แต่เฉลี่ยทั่วไป 9 เซนติเมตร ซึ่งนับว่าใหญ่ที่สุดด้วยในบรรดาปลากัดทั้งหมดที่พบในประเทศไทย พบในป่าพรุโต๊ะแดง จังหวัดนราธิวาสของประเทศไทย โดยอาศัยในน้ำที่มีสีชาหรือสีแดง อันเกิดจากการทับถมของซากพืชเป็นเวลานาน และมีค่าความเป็นกรดเป็นด่างค่อนข้างต่ำ (ประมาณ pH 5-6) เป็นปลาที่ไม่ดุร้าย ก้าวร้าว เหมือนพวกปลากัดประเภทก่อหวอด จึงสามารถเลี้ยงรวมกันได้หลาย ๆ ตัว
</string>


    <string name="tt4">ชื่อสามัญ Pale Betta \n
ลักษณะเด่น \n
        ปลากัดอมไข่ชนิดนี้มีลักษณะใกล้เคียงกับปลากัดหัวโม่ง (Betta prima) ซึ่งพบกระจายพันธุ์อยู่ทางภาคตะวันออกของประเทศไทย และบางส่วนของประเทศเขมร โดยมีจุดสังเกตุที่จะแยกได้คือ แถบสีดำกลางตัวของปลากัดหัวโม่งนั้น จะขาดตอนที่โคนหางจนมีลักษณะเป็นจุดสีดำขนาดใหญ่ แต่ปลากัดหัวโม่งภาคใต้นี้ จะเป็นแถบสีดำติดต่อกันไปตลอดจนถึงโคนหาง และแถบสีดำเส้นล่างสุดของปลากัดชนิดใหม่นี้จะแตกเป็นกลุ่ม ๆ ไม่เชื่อมต่อกันเป็นเส้น เหมือนกับปลากัดหัวโม่ง แต่โดยรวมแล้วต้องถือว่าความแตกต่างยังไม่ชัดเจนนัก โดยคำว่า pallida นั้นแปลว่า สีจืด ซึ่งเป็นลักษณะของปลากัดชนิดนี้ ที่มีลำตัวสีเนื้อ และลายเส้นแถบสีดำ พาดตามแนวยาวลำตัว 3 ขีด ซึ่งเมื่อเทียบกับปลากัดชนิดอื่นแล้วถือว่าเป็นชนิดที่มีสีจืดมาก\n
ถิ่นที่อยู่อาศัย\n
 กระจายพันธุ์อยู่ทางภาคใต้ของประเทศไทย ตามแหล่งน้ำลำธาร และแหล่งน้ำนิ่ง ในจังหวัดสุราษฏร์ธานี และจังหวัดนราธิวาส</string>


    <string name="tt5">ชื่อสามัญ Betta apollon \n
ลักษณะเด่น \n
ปลากัด Betta apollon มีรูปร่างลักษณะคล้ายๆ กับ ปลากัดอมไข่ ( Betta ferox ) ปลากัดอมไข่สงขลา แต่ ปลากัดอมไข่อะพอล์ลอน จะมีลักษณะเด่นที่แตกต่างก็คือ ตรงบริเวณแผ่นปิดเหงือกจะมี branchiostegal ray ที่ยื่นออกมาสั้นๆ และรูปทรงลำตัวเพรียวบาง \n
ถิ่นที่อยู่อาศัย\n
        พบในแหล่งลำธารน้ำไหล ตามรากไม้ใกล้ฝั่งของลำธารบนภูเขาทางตะวันตกของจังหวัดนราธิวาส </string>


    <string name="tt6">ลักษณะเด่น \n
ปลากัดอมไข่สงขลา หรือ ปลากัดสงขลา หรือ ปลากัดฟีร็อกซ์  พบครั้งแรกจากการสำรวจที่อำเภอหาดใหญ่ จังหวัดสงขลา พบในแหล่งน้ำที่มีกระแสน้ำไหลบนภูเขาอาศัยบริเวณรากไม้หรือใบไม้ใกล้ฝั่ง ขนาดโตเต็มที่ประมาณ 6.3 เซนติเมตร (2.5 นิ้ว)ปลาตัวผู้จะไม่ก่อหวอดแต่จะอมไข่ไว้ในปากจนฟักเป็นตัว ทั้งนี้เชื่อว่าเป็นเพราะสภาพแวดล้อมที่อาศัยอยู่ คือ ลำธารที่น้ำไหลเชี่ยวแรงบนภูเขา \n
ถิ่นที่อยู่อาศัย\n
พบกระจายอยู่ทั่วไปในแหล่งน้ำบนภูเขาในภูมิภาคเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ ในประเทศไทย พบได้เฉพาะภาคใต้เท่านั้น และพบได้เรื่อยไปในแหลมมลายูจนถึงรัฐปีนังในมาเลเซีย  เป็นปลาที่หาได้ยากและใกล้จะสูญพันธุ์ โดยถูกลุกลํ้าพื้นที่ จนทำให้(ปลากัดอมไข่) หาดูได้ยากนัก </string>


    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
</resources>
